\chapter{Regimento UnB}
\label{chap:regimento}

\section{Proporção entre Disciplinas Obrigatórias e Optativas}

O Regimento da Universidade de Brasília foi aprovado pelo Conselho 
Universitário da
UnB, por meio da Resolução nº 29/2010, de 7 de dezembro de 2010, publicada no
DOU nº 21, de 31/1/2011, p. 124, Seção, e da Resolução nº 7/2011, de 24/5/2011,
publicado no DOU nº 125 de 1/7/2011, pag. 11, Seção 1.

Este regimento prevê, em seu artigo 89º, que as disciplinas obrigatórias de cada
curso constituam, no máximo, 70\% dos créditos exigidos para a conclusão do
curso. Este artigo é reproduzido, na íntegra, a seguir:

\setcounter{artigo}{88}

$\ldots$

\artigo{O aluno de curso regular de graduação compõe o seu programa de estudos com disciplinas do Módulo Integrante e do Módulo Livre.}
\leipar{As disciplinas do Módulo Integrante são aquelas que compõem o currículo do curso e incluem:}
\inciso{disciplinas obrigatórias, que devem ser cursadas com aproveitamento para a conclusão do curso;}
\inciso{disciplinas optativas, que possi- bilitam ao aluno escolher entre as disciplinas oferecidas para integralização do currículo.}
\leipar{As disciplinas obrigatórias de cada curso constituem, no máximo, 70\% (setenta por cento) dos créditos exigidos para conclusão do curso.}
\leipar{As disciplinas do Módulo Livre são de livre escolha do aluno entre as disciplinas oferecidas pela Universidade e correspondem a 24 (vinte e quatro) créditos, pelo menos, para os cursos regulares de duração plena.}

$\ldots$


\section{Carga Horária Mínima}

O artigo 76º regulamenta a proporção na qual os currículos podem exceder a
carga horária legal mínima (a saber, 10\%). Abaixo segue a reprodução deste
artigo, também na íntegra.

\setcounter{artigo}{75}

$\ldots$

\artigo{Os cursos regulares têm seus currículos, bem como suas alterações, aprovados pelo Conselho de Ensino, Pesquisa e Extensão.}
Parágrafo único. Os currículos plenos dos cursos regulamentados em lei não podem exceder a carga horária legal mínima em mais de 10\% (dez por cento).

$\ldots$
